<description>
	Con il termine Implantologia si intende l’insieme di tecniche chirurgiche atte alla riabilitazione funzionale dei pazienti il cui apparato dentale deve essere tutto o in parte ripristinato. Mediante l’utilizzo degli impianti dentali si inseriscono chirurgicamente elementi metallici nell’osso mandibolare o mascellare per permettere poi la connessione di protesi fisse o mobili che restituiscano la funzione masticatoria.
</description>
<long_description> 
	I materiali dentali utilizzati sono diversi, titanio con materiale acrilico, titanio con resina composita o ceramiche metal-free. E’ possibile ricorrere all’implantologia quando si è in presenza di perdita di uno o più denti naturali. In particolare nel caso di <strong>edentulia parziale</strong> l’Implantologia evita di procedere con tecniche convenzionali che prevedono la limatura dei denti sani e il posizionamento di ponti che creano un  danno biologico, inoltre queste tecniche si sono rivelate poco durature in quanto il dente ridotto non ha lunghe prospettive come un dente intonso.
	<br/><br/>
	Nel caso invece di <strong>edentulia totale</strong> con l’implantologia non è necessario ricorrere  alle vecchie protesi. Il numero di  impianti può variare da un minimo di quattro nell’arcata inferiore a un massimo di sei in quella superiore. Nel caso di gravi atrofie dei mascellari inoltre si possono evitare ricostruzioni ossee gravate da ulteriori interventi di prelievo ed innesto, attraverso  l’utilizzo di impianti zigomatici. Il <a href='./team.php?#GiorgioPedretti'>Dott Pedretti</a> è stato pioniere nel proporre ed occuparsi in Italia della metodica implantare ad ancoraggio zigomatico. 
	<br/><br/>
	In situazioni cliniche particolarmente complesse la tecnica  permette di riabilitare protesicamente pazienti senza ricostruzioni ossee dei processi alveolari consegnando al paziente  una dentatura fissa e completa in pochi giorni. L’implantologia può essere applicata a tutti i pazienti con pochissime esclusioni per casi selezionati e correlati alla presenza di gravi disturbi. Generalmente non presenta particolari controindicazioni ed è indicata a partire dal termine della crescita scheletrica, 16 anni per le donne e dopo i 18 per gli uomini. L’intervento avviene in anestesia locale e i pazienti sono costantemente monitorati da un medico anestesista che valuta i parametri vitali, respiratori e cardiaci. Il tempo di recupero della funzionalità masticatoria è breve – massimo 10 giorni – e i denti sembrano a tutti gli effetti naturali. Nella  Clinica San Martino è  a disposizione dei pazienti la professionalità e l’esperienza decennale del Dott. giorgio Pedretti e della sua equipe per offrire un servizio di alto standard qualitativo, ma <strong>economicamente alla portata di tutti</strong>, anche grazie all’utilizzo di macchinari e tecnologie all’avanguardia. 
	<br/><br/>
	<iframe width="100%" height="400" src="https://www.youtube.com/embed/ZOVXJGN4Vxw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
	<br/><br/>
	Con una gamma completa di soluzioni per tutte le casistiche da affrontare, a ciascun paziente vengono proposte le tecniche migliori che siano il più specifico e performante possibile: rigorose valutazioni cliniche garantiscono quindi i migliori risultati sia sotto l’aspetto clinico che estetico. La continua ricerca e perfezionamento delle tecniche, da un punto di vista materico, metodologico e tecnologico ha accreditato la pratica implantare con significativi dati clinico-scientifici. Test scientifici hanno infatti permesso alla tecnologia implantare di fare numerosi passi avanti. E’ cosi che presso la Clinica San Martino viene data estrema attenzione alla scelta degli strumenti più idonei e poter così realizzare la soluzione implantare ad hoc per ciascun paziente. 
	<br/><br/>
	E’ nel reparto di chirurgia oro-maxillo facciale che le tecniche di implantologia trovano la loro esecuzione. Avvalendosi di una sala operatoria all’avanguardia dotata dei macchinari più innovativi un team di operatori dalle alte qualifiche professionali saprà soddisfare qualsiasi esigenza, dalla più semplice alla più complessa. Il Dottor Giorgio Pedretti si occupa dal 1986 di implantologia orale con metodica ad osteointegrazione. Da allora ha trattato alcune migliaia di pazienti dedicandosi sempre di più a casi particolarmente complessi.
</long_description>