<description>
	L’attività clinica copre tutte le discipline odontoiatriche ed è mirata sia agli aspetti di prevenzione che al follow-up per tutti i pazienti sottoposti a trattamenti. La multidisciplinarità è fiore all’occhiello della clinica e i professionisti operano in sinergia garantendo cure di massimo livello erogate in un reparto confortevole e d’eccellenza dove i pazienti possano sentirsi a proprio agio. 
</description>
<more_info>
	L’attenzione dei particolari e tempi di attesa molto ridotti consentono di fornire le prestazioni in pochi giorni e i piani di trattamento proposti sono personalizzati sulla base del quadro clinico e delle esigenze del paziente. Già nel corso della prima visita vengono eseguiti gli approfondimenti diagnostici necessari – Ortopantomografia, TC, oppure RX endorali – ed è possibile acquisire un  quadro completo da cui un preventivo con un piano di cure.
	<br/><br/>
	All’interno di ciascuna sala operativa sono presenti apparecchi radiografici che per loro costruzione sono adatti ad una facile detersione e igiene in modo tale da garantire una maggiore sicurezza per operatori e pazienti. Le superfici di lavoro vengono protette con idonee barriere e decontaminate con appositi disinfettanti tra un paziente e l’altro. Per quanto riguarda la sterilizzazione vengono utilizzate autoclavi di classe B seguendo le più restrittive norme in materia cosi da assicurare adeguata protezione verso ciascuna tipologia di contaminazione.
	<br/><br/>
	Tra le diverse prestazioni:
	<ul>
		<li>
			<strong>Terapie conservative</strong> volte alla cura e conservazione degli elementi dentari andando a ripristinare l’integrità anatomo-funzionale avvalendosi anche di metodologie moderne altamente estetiche
			<ul>
				<li>
					Otturazioni in composito eseguite con materiale di colore pressoché identico a quello del dente
				</li>
				<li>
					Intarsi e faccette in ceramica
				</li>
			</ul>
		</li>
		<li>
			<strong>Terapie endodontiche</strong> che si occupano del trattamento dei canali radicolari cosi da evitare (o curare) infiammazioni dei tessuti vascolo-nervosi, granulomi ed ascessi tramite asportazione del tessuto ormai necrotico, detersioni, modellazioni e sigillature dei canali
		</li>
		<li>
			<strong>Terapie paradontiche</strong> che consistono nella cura e trattamento dei tessuti del parodonto, ovvero il sostegno del dente (gengiva, legamento parodontale, il cemento radicolare e l’osso alveolare)
		</li>
		<li>
			Interventi di <strong>“piccola chirurgia”</strong>
		</li>
		<li>
			<strong>protessi fissa</strong> e <strong>protesi mobile</strong>necessarie per il ripristino di elementi dentari mancanti o compromessi sia da un punto di vista estetico che funzionale. Nella nostra clinica vengono eseguite protesi di qualsiasi tipo, realizzate sia con tecniche tradizionali che moderne, a seconda della necessità e casistica
		</li>
		<li>
			<strong>Ortodonzia</strong> che ha l’obiettivo di correggere le anomalie muscolari, scheletriche e dentali favorendo, nel caso di pazienti in fase di sviluppo,  una crescita armonica delle basi ossee facciali mentre, nel caso di pazienti adulti, una corretta occlusione cosi da prevenire traumi parodontali e problemi all’articolazione temporo-mandibolare
		</li>
		<li>
			<strong>Gnatologia</strong> che si occupa dei problemi dell’articolazione temporo-mandibolare e di quelli posturali della mandibola. In collaborazione con l’ortodonzista e tramite l’utilizzo di strumenti quali bite, placche, lo specialista in gnatologia si pone l’obiettivo di risolvere o attenuare le problematiche quali mal di testa e del collo frequenti, dolori e tensioni muscolari, stati affaticamento muscolare
		</li>
		<li>
			<strong>Igiene/Profilassi</strong> e <strong>trattamenti cosmetici</strong>
		</li>
		<li>
			<strong>Diagnostica e Radiologia</strong> tramite l’utilizzo di attrezzature in grado di fornire immagini ad altissima risoluzione riducendo al minimo l’esposizione ai raggi X a scopo diagnostico
		</li>
	</ul>
	<br><br>
	<a href="">Scarica la Brochure</a>
</more_info>